**VNG**是一家属于越南互联网与科技行业的公司。VNG自2004年成立以来，持续稳定迅速发展，目前拥有多款数字内容产品，如：Zalo,
Zing MP3, 123Pay,
CSM等。在AC尼尔森与Anphabe公司联合发布《2014年2月越南最佳工作场所Top100排行榜》中，VNG被评为互联网、电子商务行业最佳工作场所。
目前，上千万越南人正通过VNG各种产品参加娱乐、在线购物、社区等活动。

## 历史

2004年9月9号，成立VinaGame公司。中国金山软件公司开发的《剑侠情缘》是VinaGame代理的第一款网络游戏。上线一个月内，《剑侠情缘》的同时在线人数达二十万，创造越南市场前所未有的热潮、标记着角色扮演网游时代的开始。VinaGame为此成为越南网络游戏行业的领先者。

2006年-2007年，VinaGame发展迅猛，连续发行多款能够满足客户需求的游戏和软件，如：CMS网吧管理软件，123Mua.vn电子商务平台，等等。其中不得不提的是Zing门户网站，包括搜索引挚、新闻信息、互动社区、娱乐产品和基础服务的大型综合门户网站。根据Alexa发布的数据显示，VinaGame是2008年8月越南访问量最大的网站。

2008年-2009年，VinaGame改名为VNG
Corporation并且制定企业使命跟核心价值观。VNG不停地改进现有产品、测试新产品如Zing
Me社交网站。2009年6月，Zing Me上线，2009年年底，Zing Me的月活跃用户已达四百万人。

2010年-2011年，成功研发《顺天剑》(越南名为Thuan Thien
Kiem)，该款网游获得奎星2010年游戏及电子娱乐产品/解决方案奖项。这年段VNG不仅在越南国内取得成功，VNG自主研发游戏《Un
In》还成功出口日本。

2012年-2013年，迎合市场的移动趋势，VNG投入大量资源研发基于移动设备的产品，其中，最为突出的是Zalo –
免费移动网络电话及即时通讯软件。上线仅一年半，Zalo用户量突破已1千万。

## 年以来所获荣誉

2013年9月，VNG连续多年积极参加慈善活动、为社会做出贡献、在服务业内取得良好成绩，获胡志明市人民委员会颁发的奖状。

2013年10月，VNG获得2013年度胡志明市优秀企业奖。

2014年4月，VNG荣幸获得越南三等劳动奖章，同时黎宏明、VNG总经理获得总理颁发的奖状。

## Data Center

VNG拥有两座符合Tier3标准的数据中心，位于胡志明市跟河内，总面积达1700平方米，电力供应能力超过1.2MW。

这两座数据中心为VNG及其他公司的各种产品、服务提供hosting，如多媒体内容（web、音乐、影视、教育），社交网，语音、文字信息、在线网络游戏，电子商务，等等

## 产品与服务

### 数字内容与在线娱乐

#### ZingMP3

ZingMP3在2007年8月发行，是越南最普遍的音乐搜索和在线视听工具。不仅mp3.zing.vn是越南用户量最多的在线音乐网，适用于iOS、Android、Windows
Phone 的Zing MP3也一直保持越南应用下载量排行榜Top3。 2012年12月、与Universal Music Group
签署国际音乐授权协议、允许Zing用户视听或付费下载Universal Music
Group音乐。20113年6月、通过与Sony Music Group签署国际音乐授权协议，Zing
MP3拥有巨大的音乐库。此前，Zing MP3获得越南唱片协议会（RIAV）的四万多首歌曲及越南版权保护中心的是三万五千首歌曲的经营权。
2010年、Zing MP3举行首届 Zing Music Awards颁奖礼。

#### 《剑侠情缘》，越南名为 Vo lam truyen ky

《剑侠情缘》是越南地区最初上线的网络游戏。2005年、获取中国金山软件公司开发《剑侠情缘》的越南地区独家代理权后，VNG推出第一版本。到2014年4月为止，《剑侠情缘》拥有两千万用户。
《剑侠情缘》最大规模的线下活动是2005年武林大会，吸引了四万人参与。

#### 《傲剑》越南名为Vo Lam Chi Mong

《傲剑》是一款ARPG武侠无端网游，游戏取材自金庸先生的小说《神雕侠侣》。该游戏是越南地区用户量最多的武侠页游。 《傲剑》在官网、Zing Me
平台、Zing Play、Yahoo平台、Vui
Game平台上开了400多组服务器。2011年10月11号，《傲剑》开第一组服、金龙，获得1百万次登陆。至2012年10月，角色创建的数量达1千万个。至2014年1月，开了400多组服务器。
《傲剑》最大规模的线下活动为2013年10月举办的《生日之梦—武林传说》活动，吸引了4000四千人参与。

#### 《梦三国》，越南名为3Q

《梦三国》是一款MOBA网游，在2012年10月发布。2012年11月5号，进入免费测试阶段。2012年11月19号，正式公测。
经过两年上线，《梦三国》目前拥有4.5百万用户，成为越南地区最受欢迎的MOBO网游之一。

#### 《空中花园》，越南名为Khu Vuon Tren May

《空中花园》发布在2010年12月20号，是一款以种植为主的社交网游。花园被设在云层上，用户可以照顾或装饰自己的花园。这是越南研发的首款社交游戏。从用户量和流水来看，《空中花园》是越南社交网游当中成绩最好的游戏。2012年，获得VINASA颁发的Sao
Khue奖。 《空中花园》在越南跟中国发布，上线的前3个月，流水达六十亿越盾。至2014年4月，用户量达三十五亿人。预计将来推出手机版本。

#### 《龙岛》，越南名为Dao Rong

是Zing
AppStore独家发布的社交网游。用户可以选育龙种，跟朋友比龙。根据VNG自主研发游戏2014年1月的运营情况，《龙岛》流水是最高的。

#### Zing Play

Zing Play是最普遍的迷你游戏平台，集中多款对抗的迷你游戏，包括6款卡牌、3款棋牌和2款娱乐游戏游。目前Zing
Play每的月用户超三百万人，包括PC用户跟移动用户。

### 互动社区

#### Zing Me

2009年8月，VNG 推出自主研发的社交网、Zing Me。Zing Me
允许用户在Zing系统上写博客，分享图片、音乐、游戏、视频、电子邮件，等等。同时，Zing
Me为第三方开发者提供API开放平台。2010年3月，Zing
Me发布第一个手机版本。2009年3月27号，获得胡志明市信息通讯局颁发的《2009年优秀增值服务》奖。2010年，获得《移动/互联网增值服务》Sao
Khue奖。 经过两年上线，Zing Me用户量在2011年8月达八百万人。从2013年6月，Zing Me 用户每天分享一百多万图片。

#### Zalo

Zalo 是在2012年8月8号发布的免费移动网络电话及即时通讯应用。Zalo的优点是通讯质量稳定，保密性高。 Zalo适用于iOS,
Android, Windows Phone, 和 Nokia Java系统。除了通话，发信息功能，Zalo还集成Nhat
Ky社交网，以增加客户之间的互动性。2014年3月20号，Zalo用户量破一千万人。Zalo百分之百是越南人运营的应用产品，优点如下：

  - 5分钟时长的语音短信
  - 保密性高
  - 信息传输速度快，稳定；适用于2G, 2.5G, 3G，无线网络。

Coca Cola, McDonald’s等国际品牌已经选Zalo为推广渠道。

### 电子商务

#### 123Pay

2010年，VNG成功研发123Pay在线支付平台。123Pay的使用范围为数字内容服务（在线游戏，高质量在线音乐），电子商务，旅游 –
宾馆，购买机票/电影票，手机充值，交水电/ADSL费等等。

123Pay与国内的40家银行合作，提供国际Visa, Master Card卡在线支付。123Pay使用PCI, DSS, Verisign,
Trustwave国际标准保密系统及Plus积分系统。2014年，123Pay与Cybersource展开合作，以优化国际credit/debit卡在线支付流程、安全性以及保密性。

### 应用

#### LaBan Key

Laban Key是VNG研发的移动输入法应用。Laban Key在2013年9月发布。2014年4月，Lanban Key入围Google
Play应用排行榜，下载量破一百万次。

优点

  - 提供Telex与VNI输输入法。
  - 词语联想
  - 允许在键盘界面画音标
  - 英-越语音输入法使用谷歌语音识别技术
  - 键盘可按屏幕尺寸调高低。
  - 支持多种语言如：越语、英语、德语、俄语、法语等等。
  - 支持自定义键盘界面。

### 软件

#### CSM

CSM （Cyber Station
Manager）是VNG推出的免费网吧管理软件。CSM最早版本在2006年2月2号发布。目前有25,000家网吧使用CSM来进行计时收费管理，服务运营管理，游戏更新管理，自动应用管理。CSM目前是越南最受欢迎的网吧管理软件，占60%市场份额，每天登陆量超两百万次。2014年3月31号，CSM获得国家标准TCVN
8702:2011 B0001310314CS01A3版质量认证书。另外，CSM在2009年和2012年获得Sao Khue奖。

### 服务

VNG Digital Ads (ads.vng.com.vn)通过电视，新闻，社交，线下渠道提供在线广告战方式，适用于PC, Mobile,
Tablet 各种设备，包括：

  - 在Zing MP3, Zing News, Zing TV等网站放置banner
  - 在Zing News和Baomoi新闻网放置广告短文。
  - 通过Zing Me各个粉丝专页题哦那个社交媒体。
  - 在Facebook, Zing Me, Yahoo, Google等社交网上提供IMC整合营销传播服务。
  - 通过VNG各大游戏提供游戏内置广告服务。
  - 123link
    广告买卖网与40多家互联网广告公司进行合作。2013年9月24号，Inmobi宣布选VNG为越南地区独家合作伙伴，以在越南提供移动互联网广告方案。
  - 提供Google Adwords关键词广告。

## VNG文化

VNG总部位于胡志明市，七个分部位于河内，岘港和其他城市。VNG按照4非6得标准向工作人员提供舒适工作环境 –
非西装、非领带、非墙壁，非级别、非“办公室”，得玩游戏、得好福利、得大家庭、得贡献、得一起发展互联网以改变越南人的生活。在CareerBuilder的2014年1月的调查报告里，VNG入围2013年TOP100最受欢迎的雇主品牌。

## 外部链接

  - [VinaGame网站](http://www.vinagame.com.vn/)（英语）
  - [《武林传奇》官方网站](http://www.volam.com.vn/)（越南语）
  - [《武林传奇2》官方网站](http://www.volam2.zing.vn/)（越南语）
  - [《仙境传说》官方网站](https://web.archive.org/web/20071020225047/http://www.rok.com.vn/)（越南语）
  - [《九龙争霸》官方网站](https://web.archive.org/web/20071017122357/http://www.cuulong.com.vn/)（越南语）
  - [购物网站123mua](http://www.123mua.com.vn/)（越南语）
  - [社交网路服务Yobanbe](https://web.archive.org/web/20070515134403/http://www.yobanbe.com/)（越南语）
  - [VinaGame音乐网站 Zing MP3](http://mp3.zing.vn/)（越南语）
  - [Zing
    Chat及时通讯工具官方网站](https://archive.is/20130421233342/http://chat.zing.vn/)（越南语）
  - [VinaGame客户服务管理（CSM）网站](https://web.archive.org/web/20071018131637/http://csm.vinagame.com.vn/)（越南语）

[Category:越南電子遊戲公司](../Category/越南電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:電子遊戲發行商](../Category/電子遊戲發行商.md "wikilink")
[Category:胡志明市公司](../Category/胡志明市公司.md "wikilink")
[Category:2004年開業電子遊戲公司](../Category/2004年開業電子遊戲公司.md "wikilink")